<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no" ?>
<modDesc descVersion="92">
    <author>Bodzio528</author>
    <version>1.0.2.0</version>
	<contributors>
        Gonimy-Vetrom
        SyBozzDEV
        ColinM9991
    </contributors>
    <title>
        <en>Lease To Own</en>
        <de>Mietvertrag Mit Kaufklausel</de>
        <fr>Achat De Matériel Loué</fr>
        <pl>Leasing Na Własność</pl>
        <uk>Викуп орендованого у власність</uk>
        <ru>Выкуп арендованного в собственность</ru>
    </title>
    <description>
        <en><![CDATA[
In general, lease-to-own refers to methods by which a lease contract provides for the tenant to eventually purchase the property.
One common lease-to-own strategy is to include an option to purchase provision in the lease.
This clause states that the tenant may purchase the leased premises during a particular time period and according to terms specified in the lease agreement.

This mod enables to purchase leased equipment at the price reduced by the leasing installments paid to date. Lease rates and fees remain as defined in base game.

The purchase fee reduction is limited to 20 hours of operation and 3 years of leasing duration. All installments paid over these limits do not decrease equipment price - base game standard leasing conditions are in effect.

The residual value of the post-lease vehicle is 22% of the initial price. Is designed to prevent negative vehicle's purchase fee - purchasing long-overdue leasing may not add money to tenant's account.

Example 1: target residual value reached (both lease period and operating time fully utilized)
Equipment cost was 100 000, and owned decides to purchase it after 3 years. Total operating hours count is 20.
Initial base fee (2%) = 2 000
Monthly installments paid (1% x 36) = 36 000
Operating hours paid (2.1% x 20) = 42 000
Leasing agreement is fully utilized (all 36 months)
Purchase cost = 22000
Total cost = 102000 (102% of store price)

Example 2: neither operating hours limit nor lease period reached
Equipment cost was 100 000 purchase happened after 2 years. Total operating hours count is 10.
Initial base fee (2%) = 2 000
Monthly installments paid (1% x 24) = 24 000
Operating hours paid (2.1% x 10) = 21 000
Leasing agreement is utilized in 2/3rd = 666 to be returned
Purchase cost = 54 334
Total = 101 334 (101.33% of store price)

Example 3: lease period overdue, operating hours limit exceeded
Equipment cost was 100 000 purchase after 4 years. Total operating hours count is 30.
Initial base fee (2%) = 2 000
Monthly installments paid (1% x 48) = 48 000
Operating hours paid (2.1 x 30) = 63 000
Leasing agreement is fully utilized (36+ months)
Purchase cost = 22 000 (residual value)
Total = 135 000 (135% of store price)
Note that total leasing cost in game is 113 000 which is 113% of initial shop price. Without mod the money is lost - player can either keep paying fees increasing total cost or return vehicle with no refundation whatsoever.

Example 4: purchase immediately after leasing
Equipment cost was 200 000 purchase after 0 months. Total operating hours count is 0.
Initial base fee (2%) = 4 000
Monthly installments paid (1% x 1) = 2 000
Operating hours paid (2.1 x 1) = 4 200
Leasing agreement not utilized at all (4 000 to be returned)
Purchase cost = 189800
Total = 200 000 (100% of store price)

Mod does not interact with savegame files. No new savegame is required, and disabling the mod does not break the save.

Changelog:
1.0.1.0 Added translations
1.0.2.0 FS25 support
]]></en>
        <de><![CDATA[
Im Allgemeinen bezieht sich Mietkauf auf Methoden, bei denen ein Mietvertrag vorsieht, dass der Mieter die Immobilie schließlich kauft.
Eine gängige Leasing-to-Own-Strategie besteht darin, eine "Kaufoption"-Klausel in den Mietvertrag aufzunehmen.
Am Ende des Leasing-Vertrages gehört das Mietobjekt dir. Der Restwert des Nachmietfahrzeugs beträgt 22%.

Mit diesem Mod können Sie Geräte abzüglich der gezahlten Leasingraten kaufen. Basierend auf den Mietkosten im Basisspiel.

Beispiel 1: Gerätekosten waren 100 000 Anschaffungskosten nach 3 Jahren. Die Gesamtbetriebsstundenzahl beträgt 20.
Anfängliche Grundgebühr (2%) = 2 000
Gezahlte monatliche Raten (1% x 36) = 36 000
Bezahlte Betriebsstunden (2,1% x 20) = 42 000
Leasingvertrag ist voll ausgenutzt (alle 36 Monate)
Anschaffungskosten = 22000
Gesamtkosten = 102000 (102 % des Ladenpreises)

Beispiel 2: Gerätekosten betrugen 100 000 Anschaffungskosten nach 2 Jahren. Die Gesamtbetriebsstundenzahl beträgt 10.
Anfängliche Grundgebühr (2%) = 2 000
Gezahlte Monatsraten (1% x 24) = 24 000
Bezahlte Betriebsstunden (2,1% x 10) = 21 000
Der Leasingvertrag wird zu 2/3 = 666 zurückgegeben
Anschaffungskosten = 54 334
Gesamt = 101 334 (101,33% des Ladenpreises)
]]></de>
        <fr><![CDATA[
En général, la location-achat fait référence aux méthodes par lesquelles un contrat de location prévoit que le locataire achète éventuellement la propriété. 
Une stratégie courante de location-achat consiste à inclure une clause d'«option d'achat» dans le bail. 
Basé sur les coûts de location dans le jeu de base.

Avec ce mod, vous pouvez acheter de l'équipement moins les paiements de location payés.

Exemple 1 : le coût de l'équipement était de 100 000 achats après 3 ans. Le nombre total d'heures de fonctionnement est de 20.
Frais de base initiaux (2%) = 2000
Mensualités versées (1% x 36) = 36000
Heures de fonctionnement rémunérées (2,1 % x 20) = 42 000
Le contrat de location est entièrement utilisé (tous les 36 mois)
Coût d'achat = 22000
Coût total = 102000 (102 % du prix en magasin)

Exemple 2 : le coût de l'équipement était de 100 000 achat après 2 ans. Le nombre total d'heures de fonctionnement est de 10.
Frais de base initiaux (2%) = 2 000
Mensualités versées (1% x 24) = 24 000
Heures de fonctionnement payées (2,1 % x 10) = 21 000
Le contrat de location est utilisé aux 2/3 = 666 à restituer
Coût d'achat = 54 334
Total = 101 334 (101,33% du prix magasin)
]]></fr>
        <pl><![CDATA[
Opcja nabycia to klauzula pozwalająca na wykup wynajmowanego sprzętu na warunkach określonych w umowie najmu.

Ten mod umożliwia wykupienie wynajmowanego sprzętu po cenie obniżonej o dotychczas zapłacone raty leasingowe. Na podstawie kosztów leasingu w podstawowej wersji gry.

Standardowa umowa obejmuje 3 letni okres leasingu i limit 20 godzin pracy. Wartość rezydualna pojazdu poleasingowego wynosi 22%.

Przykład 1: sprzęt kosztował 100 000 i wykup nastąpił po trzech latach. Pracował w sumie 20 godzin.
Początkowa opłata (2%) = 2 000
Zapłacone raty leasingowe (1% x 36) = 36 000
Zapłacony czas pracy (2.1% x 20) = 42 000
Wykorzystano cały okres umowy
Koszt wykupienia = 22 000
Całkowity koszt pozyskania sprzętu = 102 000 (102% ceny sklepowej)

Przykład 2: sprzęt kosztował 100 000 i wykup nastąpił po dwóch latach. Pracował w sumie 10 godzin.
Początkowa opłata (2%) = 2000
Zapłacone raty leasingowe (1% x 24) = 24 000
Zapłacony czas pracy (2.1% x 10) = 21 000
Wykorzystano 2/3 okresu umowy, 1/3 opłaty początkowej do zwrotu = -666
Koszt wykupienia = 54 334
Całkowity koszt pozyskania sprzętu = 101 334 (101.33% ceny sklepowej)

Przykład 3: sprzęt kosztował 100 000 wykup nastąpił po 4 latach. Pracował w sumie 30 godzin.
Początkowa opłata (2%) = 2 000
Zapłacone raty leasingowe (1% x 48) = 48 000
Zapłacony czas pracy (2.1 x 30) = 63 000
Wykorzystano cały okres umowy (36+ months)
Koszt wykupienia = 22 000
Całkowity koszt pozyskania sprzętu = 135 000 (135% of store price)
Przy czym koszty operacyjne leasingu wyniosły 113 000, czyli 113% ceny sklepowej. Z modem czy bez suma ta jest bezpowrotnie stracona - gracz może kontynuować płacenie rat powiększając koszt lub zwrócić pojazd bez żadnej refundacji.

Wartość rezydualna została ustalona na 22% ceny sklepowej, aby zapobiec ujemnemu kosztowi wykupu - sytuacji gdy wykup przeterminowanego przedmiotu dodawałby środki na konto posiadacza. Taka sytuacjia nie występuje ani w grze, ani w naturze.

Przykład 4: wykup natychmiast po rozpoczęciu umowy najmu
sprzęt kosztował 200 000 i został wykupiony od razu po rozpoczęciu leasingu.
Początkowa opłata (2%) = 4 000
Zapłacone raty leasingowe (1% x 1) = 2 000
Zapłacony czas pracy (2.1 x 1) = 4 200
Nie wykorzystano okresu umowy (4 000 do zwrotu)
Koszt wykupienia = 189 800
Total = 200 000 (100% of store price)

Mod nie ingeruje w pliki zapisu. Nie jest wymagany nowy zapis do jego uruchomienia, a wyłączenie go na aktywnym zapisie nie powoduje uszkodzenia.

Changelog:
1.0.1.0 dodano tłumaczenia
]]></pl>
	<ru><![CDATA[
В целом, аренда с правом выкупа относится к методам, с помощью которых договор аренды предусматривает, что арендатор в конечном итоге приобретет арендованое.
Одна из распространенных стратегии аренды с правом выкупа - включить возможность приобрести предоставленное в аренду.
В этом пункте оговаривается, что арендатор может приобрести арендованную технику/оборудование в течение определенного периода времени и в соответствии с условиями, указанными в договоре аренды.
Стандартный контракт охватывает 3-летний лизинг и предел наработки 20 моточасов. Остаточное стоимость транспортного средства после аренды составляет 22% от начального значения.

Этот мод позволяет приобрести арендованное оборудование по цене, сниженной за счет оплачиваемых платежей по лизингу, на основании затрат на аренду в базовой игре.

Пример 1: Стоимость оборудования составляла 100 000 у.е., а покупка произошла через 3 года. Оно работало в общей сложности 20 часов.

Начальная базовая плата аренды (2%) = 2 000
Оплаченные ежемесячные платежи по аренде (1% x 36) = 36 000
Оплаченные часы работы (2,1% х 20) = 42 000
Весь срок договора был использован (все 36 месяцев)
Стоимость выкупа = 22000
Общая стоимость = 102000 (102% от цены в магазине)

Пример 2: Стоимость оборудования составляла 100 000 у.е., а покупка произошла через 2 года. Оно работало в общей сложности 10 часов.
Начальная базовая плата аренды (2%) = 2 000
Оплаченные ежемесячные платежи по аренде (1% x 24) = 24 000
Оплаченные часы работы (2,1% x 10) = 21 000
Было использовано 2/3 срока договора, 1/3 от первоначальной платы за возврат = -666
Стоимость выкупа = 54 334
Всего = 101 334 (101,33% от цены в магазине)
]]></ru>

    </description>
    <iconFilename>icon_leasetoown.dds</iconFilename>
    <multiplayer supported="true"/>
    <extraSourceFiles>
        <sourceFile filename="LeaseToOwn.lua" />
        <sourceFile filename="LeaseToOwnEvent.lua" />
        <sourceFile filename="Logger.lua" />
    </extraSourceFiles>

    <l10n>
        <text name="LeaseToOwn_PURCHASE">
            <en>Purchase</en>
            <de>Kaufen</de>
            <fr>Acheter</fr>
            <pl>Wykup</pl>
            <uk>Викупити</uk>
            <ru>Выупить</ru>
        </text>
        <text name="LeaseToOwn_leasePurchaseQuestion">
            <en>Purchase leased %s for %s?</en>
            <de>Möchten Sie einen %s für %s kaufen?</de>
            <fr>Vous souhaitez acheter un %s pour %s?</fr>
            <pl>Czy chcesz wykupić %s za %s?</pl>
            <uk>Викупити орендований %s за %s?</uk>
            <ru>Выкупить арендованный %s за %s?</ru>
        </text>
        <text name="LeaseToOwn_leasePurchaseCompleted">
            <en>You have purchased %s for %s</en>
        </text>
    </l10n>

</modDesc>
